<h3>geo-api - Flask Bluprint</h3>

Приложение определяет расстояние от заданного адреса до МКАД. Если адрес находится в пределах МКАД, расстояние не расчитывается.

<h4>Установка приложения</h4>

Перейдите в домашний каталог пользователя сервера ubuntu и запустите:<br>

$ git clone https://github.com/dimkinsl/geo-api

$ cd geo-api

Создайте виртуальную среду и установите все пакеты зависимости из файла requirements.txt:

$ python3 -m venv venv<br>
$ source venv/bin/activate<br>
sudo apt-get install libxml2-dev libxslt-dev
(venv) $ pip install -r requirements.txt

В корне создайте файл .env с вашими значениями переменных:

FLASK_APP=geo-api.py
SECRET_KEY=<you_secret_key><br>
API_KEY=<you_api_key> # API_KEY -необходимо получить у ЯндексКарты

<h4>Запуск приложения</h4>

В консоле введите команду: python3 geo-api.py

После в браузере или при помощи cURL (лучше httpie) сделайте запрос типа...
http://<you_domain:port>/geo/api/<> - и после слеша ваш искомый адрес.

<h4>Инструкция по API</h4>

В адресной строке (HTTP-запрос) браузера введите, к примеру, адрес:
http://<you_domain:port>/geo/api/Оренбург, Салмышская улица, 17

Либо используя cURL (работает не всегда корректно), либо httpie (предпочтительнее), адрес:
http://<you_domain:port>/geo/api/Оренбург%20Салмышская+улица_17
(Пробелы в адресе запроса должны быть заменены на один из трех вариантов: %20, +, _)

<h4>Результат запроса</h4>

Если адрес находится в пределах МКАД, расстояние не высчитывается.
Если за пределами МКАД, расстояние записывается в файл distance.log и выводится в json-формате.

<i>P.S. Для выполнения запроса через терминал, лучше использовать httpie.</i>
